 11:00,  7 марта 2019
Материнство предложили включить втрудовой стаж
Уполномоченный по правам человека в России Татьяна Москалькова выступила за включение воспитания детей в трудовой стаж, передает ТАСС.«Я думаю, что идея имеет право на законодательную реализацию. По крайней мере, поэтапно, с учетом дифференциации женщин в зависимости от того, одна ли она растит ребенка или у нее есть поддержка», — отметила она.Материалы по теме12:18 — 21 февраля 2016Некуда идтиДетоубийство в России может стать способом решения социальной проблемы00:01 — 12 июля 2018«Заходишь в камеру, а она на полу лежит бетонном»Беременных россиянок отправляют в тюрьму и превращают их жизнь в адМоскалькова привела в пример историю своей семьи, когда ее матери, ставшей вдовой офицера в 43 года, пришлось выйти на работу, чтобы получить необходимый для пенсии стаж. До этого она всецело занималась домохозяйством и воспитанием двоих детей.В настоящее время, по словам Москальковой, государство целиком возлагает ответственность по содержанию женщин с детьми на мужей, чего явно недостаточно.Омбудсмен добавила, что она с коллегами пытается просчитать затраты на такое законодательное нововведение с учетом нынешних финансовых возможностей государства.Накануне празднования 8 Марта Москалькова рассказала о поступающих к ней жалобах на половую дискриминацию, а также поделилась мнением о причинах безнаказанности проявлений харассмента и своим видением главного предназначения женщин.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
